#### 4.1.5. Перенос пути активации

<todo>

- Способы построения и использования _абстракций_;
- Использование _абстракций_ для аналогий (использование **алгоритма** в другой ситуации _среды_);
- **Перенос** на _абстракциях_
- Способ использования _абстракций_ для расширения набора базовых _действий_

</todo>

Рассмотрение _процесса_ формирования и использования _путей активации_ в предыдущих главах было сосредоточено на последовательном **развитии** и обеспечении **алгоритмами** _поведения_ описательной полноты для требуемых реакций в разнообразных ситуациях _среды_.

В ходе формирования _признаков_ для разнообразных ситуаций _среды_ и _обособления_ нескольких _областей памяти_ выделяются _узлы_ _памяти_, являющиеся _абстракциями_. _Абстракции_ позволяют использовать **синтезированные** **алгоритмы** _поведения_ в «сходных» ситуациях. И это демонстрирует нам первые образцы _абстрактного_ **переноса** **алгоритма**. Основной этого способа **синтеза** **алгоритма** для новой _объектной_ _базы_ является выделение _признаков_, обеспечивающих применимость **алгоритма** к ситуации _среды_.

Первоначально применение **алгоритма** _поведения_ на основе _детектированных_ _признаков_ обеспечивает выработку реакции на конкретную ситуацию _среды_. Но с **развитием** системы _детекторов_ и с появлением **группировки** _макро-признаков_ _организм_, запоминая попытки _исполнения_ **алгоритма** _поведения_ для разных ситуаций не в точности совпадающей с исходной (запомненной), добавляет в условия **алгоритма** _поведения_ «похожие» ситуации. «Сходство» определяется по тождественному подмножеству _активированных_ _признаков_. Эти общие _признаки_ закрепленные _путём активации_ для _исполнения_ _полезных_ **алгоритмов** _поведения_ являются свойствами **алгоритма** важного **класса**, а именно — _универсального_ **алгоритма**. В этом **классе** **алгоритмов** условия _исполнения_ _опираются_ не на полное указание участвующих во _взаимодействии_ _объектов_, а на частичное закрепление _обусловленности_ указанием _признаковых_ _объектов_ («маркеров»). Такая совокупность _признаковых_ _объектов_, которая встречается в разных ситуациях и _конструкциях_ _среды_, но при этом обеспечивает _Повторимость_, делает **алгоритм** _поведения_, _опирающийся_ на _путь активации_, _универсальным_, что обеспечивает заранее возможность его **переноса** в новую ситуацию.

Детально _универсальный_ **алгоритм** рассмотрен в разделе [2.5. Универсальный алгоритм](2_5_0_UniversalAlgorithm.md).

Рассмотрим _базу_ и _реализации_ на примере в _поведении_. Для **алгоритмов** _поведения_ _базу_ для **переноса** конкретного **алгоритма**, _исполняющегося_ в _локали_ с участием _эвольвера_ (в качестве _алгоритмического_ _блока_), формируют выделяемые этим _эвольвером_ _признаки_ и активируемые им _действия_. При этом важно, что в _исполнении_ _детекторов_ и _акторов_ _взаимодействие_ происходит только с частью _объектов_ _среды_, характеризующих текущую ситуацию.
